想問吓有冇類似嘅心理學theory

近排留意到一個現象

當有人不斷宣傳一群人其實係比人歧視緊（實際上無）
或者誇大事實

久而久之

宣傳嘅對象就真係覺得比人歧視緊

然後原本無歧視佢地嘅人因為接觸到反歧視嘅信息或者宣傳對象嘅“反歧視行動”而變得歧視佢地

由宣傳反歧視最後變助長歧視/分化

想睇吓有冇類似嘅theory 研究吓

推

開錯台 damn

同之前唔知邊度睇嘅暗黑網絡兵法有啲似

好似叫“明抬暗踩”

想睇吓有冇真嘅學術研究係講呢個idea 嘅野

minority majority?
小數者霸權?

呢樣野其實係高登好多年前已經開始緊

不嬲高登仔都係有乜嘢開始佢就愈要踩

就算原本高登仔可能捧緊，去到某一個point呢就一定俾人反

可能係直頭一面倒

應該唔係

我講緊嘅係遍宣傳方面

唔單單係歧視 可能係一件事嘅立場

minority majority 係依個宣傳策略嘅後果

我係玩瘟疫公司有個新mode 講 後真相時代
然後玩吓玩吓就諗到上面嘅野
想睇吓現實有冇類似嘅野

係咪社會學嘅Labeling theory呀？

似係了 thx
labeling + media manipulation combo 都幾痴線吓

如果講係利用人嘅empathy呢

上面有位巴打講咗我想搵嘅野了
不過唔係利用empathy
反而係不斷透過重複曝光令對象催眠
令其他受眾煩厭

mere exposure?
令到人地覺得呢樣野因為睇得多所以誤會係常態?

重有另一個cognitive theory 叫priming
即係本身無留意開
比呢啲訊息誘導左之後就會放大左去留意
你個例子可以係無啦啦留意左個班目標嘅缺點壞事etc

樓主你應該係想睇social psychology 嘅area

學到野
google 咗都幾符合要搵嘅野
因為以往接觸環境唔同
加上同溫層
所以mere exposure 下
比人長時間刻意曝光同一件事可以出現兩極化
可唔可以咁睇

你睇到一樣國出現喺你眼前
唔理係女人，理論，定係立場
就算你對嗰樣野冇認識，甚至冇接觸
你都會對嗰樣野相對地有好感，甚至覺得嗰樣野係主流意見
所以運動初期點解咁多人話幫廢老較台睇viutv同now新聞就係咁解

係呀
本身唔係social science方面嘅人
睇咗啲後真相嘅文之後想了解多啲
想搵個方向研究吓

btw google 咗priming
好似係講人有stimuli 之後會諗起相關experience
定係另一個theory 嚟？

所以用女權為例
由個名嗰一吓
女人下意識會鍾意
男人下意識會迴避

算唔算？

priming 個concept：

唔算
個theory唔係咁用
有樣野叫cocktail party phenomenon
姐係你喺一堆雜訊裏面聽到同自己有關嘅野就會特別alert
詳細你睇google啦
apply落嚟嘅話
啲女人聽到個女字就會去特別留意個theory講乜
男嘅就冇乜野
因為個女字唔多關佢地事
而呢個mere exposure 點apply嘅呢
就係好似美國咁
明星又同你講咩叫女權+支持女權
媒體又講，自媒體又講，政客又講
更甚嘅係你覺得有公信力嘅媒介都有人講
而你就會自自然然覺得，呀，呢樣野其實都應該係主流，接觸得耐又覺得冇乜野，跟住就跟人口水尾講女權應該唔係咩衰野
純粹係咁
姐係喺美國街頭求其抽1000個人出嚟俾佢地揀父權好定女權好，應該大概有7成人話女權好啲，即使應該超過一半人唔知女權中心思想係啲乜

黑警 黑人

diu
記返起之前睇Derren Brown有一集都係用呢個原理估人地諗緊嗰首歌

學到野thx
幾有趣 再研究吓